月入$2.5萬畀$3000家用 家人埋怨 : 太少了!!!

長久以來，我們都有「養兒防老」的觀念，認為子女投身社會工作後，應每個月為父母提供家用。然而，近年不少人認為這個觀念已不合時宜，認為完全不給家用才合理。有打工仔於討論區大呻因要供樓而負擔沉重，卻被家人埋怨$3K家用太少……

月入$2.5萬畀$3K 被埋怨家用太少
已婚事主與妻子每月各付$8K合資供樓，經濟負擔非常沉重，然而，其母卻指$3K家用太少。事主與妻子每星期回家吃飯一至兩次、大學時自己借錢交學費，而且父母並不會留任何家產給他；兄長收入不穩定，而弟弟更是經常無工開的「月光族」。事主約60歲的父親近年因為生意失敗而轉行做的士司機，而母親則是家庭主婦；事主正供款的物業，首期由外父全數付出，故認為即使有錢，也應該先還錢給外父，而非給父母「加人工」。

應該不加反減
帖文引來大量網民留言回覆，指不應「加碼」：「減到$2K，再嘈再減」、「嫌少咪要囉」。有人更認為，應以父母以往為自己投入過的金錢作指標：「大學無幫你畀學費=無家用是常識吧？」。相反，有人則認為事主這種想法未免太不孝順：「你覺得心安理得咪$3K。不過到你老咗嗰陣，你啲仔女都係畀$3K你，你就唔好怨」。

「養兒防老」觀念已過時
不少網民指出，「養兒防老」這種觀念已過時：「梗係儲筆錢夠退休，仔女象徵式畀少少，盡個責任咪得，唔使佢地養我，呢啲先係正確觀念」、「有養兒防老嘅觀念，由Day 1你已經錯咗」、「無預過仔女畀家用」。有人更認為子女有責任給家用這個觀念，只是中國人的「歪理」：「根本家用只係表達孝心，係中國人先覺得要畀家用係天經地義。住屋企嘅另計，要當交租」。

只有垃圾老豆老母先會屌啲仔女畀得少家用

經濟咁好, 政府派錢好過啦, 開放提取MPF

搬左出去仲畀家用你已經係恩賜
咁唔知足咪直接扣到0囉

「你覺得心安理得咪$3K。不過到你老咗嗰陣，你啲仔女都係畀$3K你，你就唔好怨」WTF?

OK，唔要慳番

冇仔女，完

FG個陣搵一萬
佢要我比4K
宜家搵3萬幾
我比3K

答佢得罪講句做左幾十年野仲好意思問個仔拎錢真係厚面皮

窮人生仔正仆街

應該12000

外父肯出首期

唔生，sor9

$3000咁多，呢啲父母俾$300都嫌多

生仔當投資 明明生得出黎就要養係責任黎 中出唔即飛都變左偉大

我唔會生完要仔女養自己 佢地已經夠辛苦 除非有突啦

同埋你對仔女好 唔洗問佢地都自然會比錢、買野比你啦

30都嫌多

農業社會咩而家 仲養兒防老
衰過畜生 畜生都養完唔求回報

子女有責任給家用這個觀念，只是中國人的「歪理」：「根本家用只係表達孝心，係中國人先覺得要畀家用係天經地義。住屋企嘅另計，要當交租」。

exactly 支那賤種文化黎 搞到啲廢老大大聲 邊個弱智仲比家用同支那狗冇分別（除非父母好、黃絲

唔知咩叫親人親情回向幫助能力大出多啲力等，話父母係廢自私生兒防老等者。唔該即刻死撚咗去。

你講乜鳩

佢要你比4k你點拒絕

你連你up乜都唔知

我老豆老母從來唔會因為家用煩我
比8K

生兒防老好撚自私

咁無品唔好學人生仔 教壞下一代

垃圾基因嚟

冇拒絕 keep住比4K
係今年話有肺炎比唔到咁多
扣左1K 比3K咋

陣廢老除出曬黎

畀曬份人工你再喺你面前又跪又西咁乞錢好冇？on撚9！生件嘢落嚟奉旨要養返你嘅？！

每個人嘅狀況都唔同, 冇得比較

比40%好難儲錢

屌原來我一路比多左

起一起底就明

最撚好 搵兩萬五 3k個仔用 其他全家用

試下減

俾係人情
唔俾係道理

零用錢 社交費有冇比足先 老實只係提供最基本既生活供養 比你 就係最傳統既養兒防老 咁你咪跟政府份生果金比佢 其實係合情合理 水電煤計足你果份比 唔洗講心既

好彩我1蚊都唔會俾

老豆先60 阿媽應該都係50幾啫
點解唔出去打份工？sales waitress？
一個月點都多幾千收入
香港地幾多70幾歲仲打緊工
唔夠錢咪出去搵 仲咁後生
如果係對個仔好好 我諗佢都唔會淨係比3k

agger，真係錫自己仔女只會擔心佢地唔夠錢使

MPF 要黎拓市 點會比你地大規模提款

心情唔好 唔比了 !

搵16k比5k
講真你老豆老母走左啲野咪又係比你 咁計較做咩
除非你老豆老母無錢啦

「你覺得心安理得咪$3K。不過到你老咗嗰陣，你啲仔女都係畀$3K你，你就唔好怨」

要靠仔女畀家用生存嘅父母根本冇資格生仔

開放左先, 最多set 限拎幾多幾多percent
到時D市民會自律架啦, 起左提取個機制先

愛錫仔女嘅家長只會想仔女自己儲多啲錢
仲會問仔女夠唔夠錢洗，而唔係攤大手板問人攞錢
通常嫌家用少嘅都係大學學費要仔女grant loan嘅廢老
生仔當投資，不過投入一粒受精卵就期待佢廿年後每月俾一萬自己洗
呢啲父母一蚊都唔好俾

新聞入邊已經講咗佢有兩個廢柴兄弟，老豆老母唔會有嘢留畀佢

我12K 比 3K
不過自己夠洗

學好啲廣東話先啦支那賤種畜

我都識有人係咁
不過佢老豆送左層full pay 大西北2房比佢
所以比1萬家用

如果父母係藍絲既話，同佢講，柒婆話有國先有家，所以捐哂比國家。

兩老食長糧，加埋係我人工2倍有多

唔洗俾

應該2萬

自私唸我都想 只係事實係發夢都冇咁早

你明閪咩，食玩𨳒你就明。

大學時自己借錢交學費，而且父母並不會留任何家產給他；兄長收入不穩定，而弟弟更是經常無工開的「月光族」

事主父母走咗都冇嘢會留俾佢
佢父母淨係識壓榨事主，阿哥細佬冇錢就唔洗俾家用
又窮又偏心

請指教

咁怪佢自己投錯胎

所以我都唔敢香港生仔。第日自己養唔掂諗住靠個仔就會講呢d

同住零家用揮手區

搵$25000 不如移民啦
香港一係成世同屋企人住
一係住劏房

搵得少過佢但比得多過佢

成家得我一個做嘢

就係你哩啲支那閪養兒防老 生仔當投資咁撚戇尻嘅思想先會生撚到14億隻支那種低端人口出黎搞撚衰成個地球

3月既9UP文又再嚟環保用

25K - 8K供樓=17K
比例上其實3K比兩老都唔算多, 4K會似樣D, 但怪只怪其他兄弟無能
正常我會選擇比夠4K, 然後長年就屌其他兄弟無撚用, 希望佢地長進下

劣質傳統，要黎做乜
後生時有理財唔洗靠仔囡養

「事主與妻子每星期回家吃飯一至兩次」
其實計返食飯成本，「淨」家用唔係真係咁多

假如你計一個人一餐都值$100蚊嘅話，其實食屋企飯已經一個月食左：
$100 * 2 *1.5 (每周一至兩次) / 7 * 30 = ~$1300

其實得$1700「淨」家用

咁當然有人可以話一蚊都畀多佢...但唔好講到本身畀$3000係好多...
其實兩邊對大家都差唔多刻薄，不就剛剛好，打和喇super

推 黃之鋒：泰國網民無法聯署，由奶茶聯盟接手聯署 - 分享自 LIHKG 討論區

生仔為咗拎家用當自己個仔係咩
投資的話買股票好過啦

反問番個賤種：
「你覺得心安理得咪唔好比個仔學費、首期、遺產。不過到你老左你仔女唔比家用你，你就唔好怨」睇下條廢老有咩聲可以出？

已婚事主與妻子每月各付$8K合資供樓，經濟負擔非常沉重，然而，其母卻指$3K家用太少

供緊樓要畀多3k可能真係多
供樓供8k 一個月
但唔知首期又係邊個畀呢

搬出去住比業主一拍兩散

如果食屋企住屋企呢

我搬左出去老母自己有樓唔住住我到都要俾家用

記得蘋果loop返啲舊片
有條講舊屋裝修，儘量間咗兩間房畀兩個仔，希望佢哋有私人空間
話有錢先搬出去住，冇錢就留喺屋企住
宜家啲樓價太貴，佢哋個單位買咗所以唔使兩個仔擔心
下下剩係苛求嘅垃圾真係同哩啲屋企人冇得比

$3000蚊，我個仔初中時都唔止啦。

呢個真
唔係話要仔女比家用就一定係垃圾父母
而係知道仔女負擔重仲要不斷要求既真係好垃圾
何況呢個事主仲要係有負擔之下有比，但父母仲要求更多

同你講埋都得，到事主層樓供斷，就會好似cctvb啲劇咁
老豆老母兄弟就會打你層樓主意
哩啲最緊要斬纜斬得快，老死不相往來

我9千幾都要俾3千

會盡責任照顧兩老嘅，不過唔係用錢囉

我月入$24000
老豆叫我比$2000就得，叫我自已買下股投資

咁無仔女老咗點啊? 有仔女一定比架? 講得出呢句嗰個都白癡

連個3000都唔比, 然後唔返去食飯, 睇吓點?

出咗黎社會更加明白窮撚真係唔好生仔
又冇時間放係佢身上
更加冇咁多資源比到佢
一諗到佢將來係垃圾香港又係不停打工就唔安樂
仲要叫仔女比家用都cls
佢得閒肯陪下你就夠

凈係返去瞓?

相反，有人則認為事主這種想法未免太不孝順：「你覺得心安理得咪$3K。不過到你老咗嗰陣，你啲仔女都係畀$3K你，你就唔好怨」。
叫呢班人收收皮 乜都冇為過個仔諗 求其生左出嚟養大左就當搖錢樹?

諗起細個老母講我利是錢有8000幾
老母話幫我儲 但到我18歲開左戶口
之後都冇俾返我
雖然我覺得ok當養我洗左
但不如直接講好過d人細路時
曾經幻想果筆利是錢點用

殺子文化
逼到跳樓

開始供樓老豆老母主動話cut 一半家用

唔好要

比幾多好明顯就睇能力同本身關係啦 屋企人好既一定唔會怨呢d 仔女平時都間唔中比d錢佢買下野咁 個度都唔只呢條數啦

佢會話我以前點點點幾多歲就出嚟做嘢養屋企
咩好仔不論爺田地之類 宜家d後生真係無用

中國閪係共產黨攪出黎嘅，咁撚勁唔該你打上去。 記住做人唔好咁盡。

可能食飯係當睇下佢老豆老母 下下講錢可以以後都唔返去

po主已經供緊樓 點會返去訓

如果食屋企住屋企大家覺得仲洗唔洗比家用

人地歐美有完善既退休金同老人福利制度所以先唔洗仔女養姐
香港又冇咁既福利,依加D報紙同輿論又叫人唔好比家用,咁即係叫香港D老人家自己自生自滅?香港人對社會制度一知半解淨係知道隔黎飯香,見到外國傳統係唔洗比家用就想學,又唔諗下人地環境係同香港唔同
繼我話香港D老人家應該去拎綜援,成世人交左咁多年稅應該拎返D福利既

已婚事主與妻子每月各付$8K合資供樓，經濟負擔非常沉重，然而，其母卻指$3K家用太少。事主與妻子每星期回家吃飯一至兩次、大學時自己借錢交學費，而且父母並不會留任何家產給他

講真，我仔女第時俾唔俾家用我無所謂，而家生仔啊唔係投資，要有回報一開始唔好生，拎啲錢去買股票又好賭又好
啲仔女揾好多想俾啲我就話，啱啱出嚟做嘢揾嗰兩三萬仲要俾幾千蚊屋企做乜，養唔掂自己一開始就唔好生啦

個仔自己有家庭, 又要拱樓, 負擔都重, 父母仲有兩個仔, 自己又後生, 比$3000算係咁啦. 想點啊.

agger，真係錫自己爸媽嘅都會擔心佢地唔夠錢洗

嫌少呀？$2000
唔滿意？好$1000，一係要 一係1蚊都收唔到

咁我寧願自己有錢算啦 要問人拎錢好慘架喎

仔女大時大節送下禮物食餐飯都夠啦
雖然未生仔

下下講錢咪唔撚返去囉

冇諗住生 又贏

所以呢啲應該係自發性，成日追數咁追只會令子女反感

嫌少就一蚊都唔撚比

垃圾窮人賤種自己後生唔好好努力
日日掛撚住中出
老撚左當仔女工具，靠揸壓仔女維生
成世人冇為仔女付出過
人哋有錢細路由細到大 學呢樣學嗰樣
窮人仔女又冇競爭力又要養廢老
呢啲咪跨代貧窮嘅根源
D垃圾窮人唔該去自願絕育
唔好再製造人間悲劇

唔好咁痴線啦

我想幫都冇得幫
佢地買親樓都full pay

俾我認外父做老豆好過啦

有得比仲想點

瞓覺嗰幾格磚都唔止3000蚊啦

月入萬四 家用五千 再時不時問我「借」一萬

垃撚圾。

制申搵25k 比100k

No one wanna have kid in this city
利申25K唔俾家用

我就一定彈句
要就攞去
唔要我收返埋
慳返

中大女生暴動罪流亡 獲德國政治庇護 在難民營內被性侵

協助港人到外地尋求庇護的組織「避風驛」表示，一名涉嫌暴動罪被捕的中文大學女學生，獲德國批出政治庇護，為反修例運動至今首宗獲德國庇護的案例。聲明亦提及，在德國難民營居住近11個月的事主，遭難民營內的德國職員性侵。

佢以前有冇月花3k係你身上？

簡直都唔敢諗自己會有仔女

同老婆儲到錢上車，公屋父母話要一齊住

屌你篇嘢咁似我開個post嘅

屋企唔係有錢但係老母不嬲對我好好，又從來唔會主動提家用
次次加得多人工都主動加畀佢畀得開心

Me

首期由外父全數付出

我老母fix死俾三分一

真 我第一次比家用老豆老母 佢地話得唔洗我地自己搞得掂自己 你照顧好自己就得

呢個真 ，當年老豆窮能到 上樓買雪櫃都無錢 仲要生幾件 。童年除左痛苦 乜都無 。

呢個年代做人咁辛苦
唔生好過生

廢老唔係好撚buy個政府嘅咩
政府話養老係用MPF

比咁撚多
我搵7萬幾都係比2千

千其唔好俾屋企人知你搵幾多錢
同喺邊間公司做
迫住要講個數都報細至少兩成
雙糧花紅升職加薪轉工都唔好講
佢地會睇住你個數嚟食
糧單鎖喺公司櫃桶唔好擺屋企
轉晒做e-statement
要知道家用同港鐵一9樣只可加不可減
所以家用第一口定價要好小心好堅定
唔可以俾對方有討價還價餘地
唔好以為俾咗家用就冇手尾跟
去旅行買電器出街飲茶食飯都會入你數
所以個價你一定要開低d
乖嘅最多過時過節先醒多佢一千幾百
否則冇得走棧
你仲要供mpf還loan儲錢買樓結婚生仔
人生唔係只得老豆老母
要向無賴說不！企硬！心軟衰硬！

自己有經濟能力既，有咩所謂？
都係算心意既一種者

Fg比緊20% 比左幾個月已經想cut

好羨慕，供樓都唔止1萬

收皮啦content farm党媒

遊行無用，勇武無用，連儂牆無用，民意開始逆轉，開始攰，好想死，仲唔散係弱智，仲唔衝係嘥氣，條例已經死亡，警察已經內鬨

窮撚生仔有害，有錢佬生仔都有害，中國人移民生成竇唔理。

老人家係廢老，中年人係廢中，年輕人係廢青，總之成個香港都廢。

快啲移民，香港冇救，留喺到係低能，好嚮往外國，人哋有樓你冇，人哋有錢你冇，快啲移民。

================================

1970年，蘇聯KGB特工Yuri Bezmenov叛變（無中譯，Google譯做 尤里·貝茲諾夫），投靠美國，並公開蘇聯情報部門顛覆敵對國家社會嘅方法。由意志敗壞（demoralisation）開始，令到整個社會感到無助，唔團結，冷感，撕裂，以致崩潰，不戰而敗。呢套理論有學名，叫「顛覆」Subversion，而達到顛覆嘅行爲，就叫做 active measures / активные мероприятия。

fg 15.5k, 比3k
之後一兩年加到3.5k 同4k
依家唔比

3k/25k，話多唔多，話少唔少。畀幾多家用應該由自己決定，你自問父母又細到大都對你好好，畀多啲都合情合理呀。但如果父母係仆街、藍屍，一蚊都唔畀亦唔過份。

有困難唔幫就話姐
同屋企人唔講親情 講錢比得少？
唔問政府做咩交左幾十年稅
養老咁少福利？

窮撚唔好生仔起碼幫佢俾首期啦

養兒防老收皮

生十個咪可以有3萬

當年搵$8500
要我比3K
真係除咗食飯車錢之外乜都唔買
先叫有啲錢剩

大學學費自己比
樓外父幫手比首期
將來家產又1蚊都唔會有

我撐佢呀，屌你老味

未簽衰仔紙就應該比家用啦
又食扣稅福利又唔比家用道義上講唔通
簽咗咪唔比

被動收入
財務自由

我俾20%人工做家用，嫌少就算鳩數

3k 比哂外父算啦

//「你覺得心安理得咪$3K。不過到你老咗嗰陣，你啲仔女都係畀$3K你，你就唔好怨」//

都痴撚線，自己生性既駛撚乞啲仔女咩

無支那人奴性咁撚重會養得大支共？

啱啊 係發自內心
當父母對自己好，但成日拎出黎講話我對你點好點好，本來感動都即刻無感咁

如果係一齊住，你話比幾k當比租or水電煤就話姐。搬出黎點解仲要比？其實又唔係子女要求你生佢出黎，抱住養兒防老既心態生仔再強加責任比子女去養你，其實呢種心態好唔要得。如果後生既時候識理財，就唔會搞到問仔女拎錢。

生唔生父母有得選擇，出唔出世子女無得選擇。

利申：唔會生

比3千唔撚係呀屌 咁大個人俾咁撚少柒唔撚柒

係咁開家用post
dllm

點先多？搵25000比25000

你覺得心安理得咪$3K。不過到你老咗嗰陣，你啲仔女都係畀$3K你，你就唔好怨

笑死人無錢學咩人生仔

d老豆老母最鍾意同人比較 話咩人地仔女比一半人工做家用呀 睇下你比得幾少 收皮啦 有錢比你仲咁多嗲

月入5萬，家用10k
單親家庭大，阿媽好偉大

咁你而家出街係黑警面前大聲講 "光復香港，時代革命"。跟住講"打倒中國共產黨" 你夠膽做你唔單子冇奴性重好撚有人性。

記得做呀，呀威哥。

廢老搵極一萬都冇 又煙又賭又不思進取
小學果陣幾蚊零用錢都冇
到中二講緊十零年前得五百蚊一個月衣食住行全部自己搞掂 然後好意思講唔好成日買包食食唔飽 佢搵唔多但又可以對住馬會梳肝五十蚊注 係我老母死捱每個月先掹掹緊

細個點對仔女 大個啲仔女咪點對返你
一畢業搵份工已經係廢老兩倍人工
問我要錢？老母要養就梗
俾隻廢老？膝頭對上就肶 咁支持政府咪問港共同班打市民曱甴拎囉 邊個叫你唔生性 屌佢七兄弟姊妹佢最撚賓周 佢三哥以前爛賭都識得醒

啲撚樣成日講呢啲說話恐撚嚇人
真係想知班撚樣咁鳩柒巴閪閉係咪一出糧啲錢直接入老母個戶口
你唔俾人哋到老直頭可以唔撚使仔女俾家用嘅

你組織好你啲說話先咒人去死啦

最好梗係借撚埋錢連筆貸款都俾埋

自已加標點啦，𨳒你

冇用得過要問過冇用既拎錢?

嘩，
嚇到我要減家用儲返多啲錢俾自己防老

愚孝撚死全家

你組織好你啲說話先咒人去死啦

去呢條link了解下自己

自己搬出去獨立生活, 自己交租水電煤先口響啦連燈仔, 你份家用cover唔到你痴屋企又食又住既成本啦

怨乜撚，生得出我就唔會要咩家用，通常咁諗養兒防老嗰啲傻閪，建議佢絕育咪累撚死下一代

歧視你地支那狗又關黑警咩事？

歧撚視咗你地好耐

我覺得完全冇問題

自己退休應該一早plan

唔係靠仔女養

叫你做出黎呀, 睇你怕唔怕比人拉呀, 你咁撚冇奴性, 反比我睇, 以後唔好淨返工揾錢,掛住食玩屌OK. on9仔. 你都係比人歧視緊架, 呀白痴閪.

窮撚廢柴父母生10件
每人拎3千
一個月已經3皮
Fat fat

多你少少fg 揾11k, 比5千

我屋企人好好
幫手交學費仲要比錢我使

我覺得對方點對我 我就點樣回敬 我中學先有零用錢 每個月得500 而家我搵2萬 比3000 6倍奉還 我自問對得住自己 問心無愧 不過將來我加人工 都唔會比多家用 自己努力賺返黎 應該比返自己 除非佢哋唔做野 但坦白講我一蚊都唔想比佢地 由大學開始 所有野都係靠我自己努力爭取返黎 完全唔關佢地事

lm

自己”咩”學貸+供緊樓+外父出首期+冇家產俾佢
搵2萬5 咁都俾家用 我覺得佢已經好孝順

首期外父出啊文盲

你試下去歐美旅行話自己係支那人睇你會唔會俾人打撚死丫 你地支那人係奴性重到賺埋曬啲陰質錢都無撚所謂呀 支那點賺錢最出名？ 賣下毒奶粉 用地溝油 山埃地下水 睇下你地支那舊礦區而家幾撚多人生cancer 你偉大祖國支當你地係韭菜咋 仲係到柒撚蒙蒙咁

唔好撚俾
嫌少呀嘛
慳返
憑我實力賺返嚟
點解要俾
屌你老母

比比比，食屎喇，屌閪唔帶套，生我出來把撚咩，仲要我比家用？只要有養兒防老嘅人，基本上都係垃圾嚟，自己仔女物質化當ATM。

藍屍老豆老母直情一蚊家用都唔比
有政府養得 反正我有交稅

可能你父母覺得你咁怪啫, 一般仔女都係問父母攞錢, 點解你咁戇鳩會比錢佢哋

仲要靠仔女？

其實果個「人地」係咪佢地幻想出黎

我每月都比緊1萬， 但本身屋企唔等錢洗既

其實唔係啲咩新思想
父母好/正正常常 仔女咪樂意畀家用
父母仆街 仔女咪唔想畀

生黎唔養
你唔好一出世就掉佢落街自生自滅

咁又係少嘅，我當年月入八千都係比三千蚊家用

你中文字都打唔好，唔該即刻死撚咗去。

完全唔適用喎
大把基層爛賭老豆有閒錢喺袋都會攞去賭

20%要睇大數, 例如搵15K比3K, 都唔過份
搵30K比6K, 就已經好MUN
去到搵50K以上, 交稅已經好溶, 其實都係比6K封頂左佢

我諗佢老母最想袋晒25k

啱，搵兩萬五應該要比兩萬四家用

無話俾幾多家用嘅 隨心

藍絲父母=唔駛俾 佢出面大把撐警活動賺錢

細個打幾份工去養你嘅 咪俾多啲補答佢囉

俾得出$3000 個父母都唔方好

老豆老母無錢就怪自己簡錯閪入

養魚都唔生仔898

老母幫我俾咗大學學費，宜家1個月俾10k佢，佢話供樓可以俾少啲，好好彩有個好老母

老豆老母唔洗我養
只係心意心意比8000

搬左出去, 父母每人比1000就夠
夠申請供養父母免稅額

講真，第時啲仔女自己搵自己洗就得，唔洗問屋企借錢已經好好，老咗得閒同我食吓飯仲開心！
而家咩時勢呀⋯買樓最平都要400萬
何況係因為父母一刻嘅開心而生咗啲仔女出嚟⋯
你對啲仔女好，仔女實會對返你好！
親情唔係用錢埋砌出嚟！
呢啲父母不如自問吓，自己喺仔女童年有冇咩開心回憶？！而唔係一句「供書教學」「以前辛苦打工養你」就大哂！

家用包唔包屋租水電煤？
我無比家用，但交租水電煤

咁都睇唔明你死撚咗去啦，𨳒𨳒你。

慳番3k嚟供樓算啦

咪臭閪!

每星期回家吃飯一至兩次
仲俾咩家用

如果覺得嗰一星期一餐好巴閪閉
食都唔返去食添

而家邊個話事

的確3000唔夠養家呢
租金都唔夠比

當自己都冇錢時仲講咩家用

比家用喎，即係出左黎做野喎？🤔
唔洗夾錢交租買餸比電費？🤔

搬走埋先大大聲啦清😂😂

用碌鳩同閪就有以下回報
分類：長期投資
生理回報：爽皮
金錢回報：
極高 -
有機率抽到生到個生性聰明資優生
預佢中學打後讀埋賺錢科，學費佢自己孭
佢出黎做野仲比返一半家用你
投資涉及風險，孩子資質不能保證一定生出乖叻正嘅細佬
中高 -
付出大量金錢培養各項才能，洗錢越多，成功機率越大
中 -
普通養普通家用
低 -
養細佬為咗養自己過世
食屎啦柒頭，有冇問過我想唔想出世養你呀？！
比小小錢諗住搏中百萬， 買六合彩好撚過啦 ！

差唔多啦
個問題係係佢阿哥唔做嘢

以為段野 係你打俾左負評😂

痴線稼 生仔當投資
對你好唔好又 唔係用錢衡量稼

生得仔女 要預左唔洗人養 又養得踮
如果唔係 不如唔好生
同埋 你對仔女好 仔女就對番你好稼啦

家用應該跟親密指數做調較
父母對我點, 我米對佢點囉

佢自己供緊樓啦
仲一齊住咩?

以前阿媽成日講邊個邊個個仔女俾一半收入做家用，真心癡9線，人哋還人哋，關我叉事～

7Xk比6k

生得仔 就預左養嫁啦 仲要個仔比家用

一星期番得去食一次飯
真係要計
3k其實已經好多

keep住低收入同佢攬炒